[HR入] 有關查閱前公司問題

最近去見新工,間公司要我係俾上一間公司既証明
我話特張合約, 見工間公司叫我留前公司電話同上司聯絡

想問下做HR 巴絲, 公司請人真係會打返去前一間公司問自己既表現???
因為前一間係agency 公司安排去第2度, 打去agency問佢有咩用